{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058374",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "경상북도청 경북의 보호수",
        "collectedDate": "2023-09-08",
        "publishedDate": "2021-04-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "내연산 소나무"
    },
    "text": "1733年春に58歳の年で清河県監として赴任した謙斎精選は2年間その職を在任した。翌年の1734年秋に謙斎は、内延山の滝に上がり、探勝各自という慣例によって自分の名前を岩に刻まれた。1734年秋に、内延山滝を訪問したのは謙斎が岩に刻まれた探勝各自で確認された。謙斎は、内延山を素材に描いた絵画の中からおまえの作品が伝わったと伝えられている。この中で国立中央博物館と三星(サムスン)美術館リウムに所蔵されている作品は\"内延山サムヨンチュ\"だ。また、国立中央博物館には負債絵の\"テストのソングヮンランも\"と\"内延山滝も\"も所蔵されている。松研究の権威者であるチョンヨンウ博士は2003年調査を通じて滝崖の上で育っている松を発見し、これを見て松の木が400~500年は古いものと推定した。\"試験のソングヮンランも\"は岩の横に横たわった松の木にもたせて座った老人が絵で描かれているが、絵にはサムヨンチュポクが登場する。サムヨンチュポクはジャムリョンポクとグヮンウムポクその上瀧に行われたヨンサンポクを指す。このような理由により、絵の中の松の木を現在の崖の上、松林に推定して謙斎宋と呼ばれるものだ。謙斎宋が、いざ謙斎の絵松の木かは確実な証拠はないが、謙斎が内延山の絶景を描いて文化遺産に伝えられ、今日の松の木と一緒に一つの話として成長している。",
    "QA": [
        {
            "question": "謙斎精選は何歳の時に清河県監として赴任しましたか？",
            "answer": "謙斎精選は1733年春に58歳の年で清河県監として赴任しました。"
        },
        {
            "question": "謙斎は何年間清河県監の職に在任しましたか？",
            "answer": "謙斎は2年間清河県監の職に在任しました。"
        },
        {
            "question": "謙斎は何年に内延山滝を訪れ、自分の名前を岩に刻みましたか？",
            "answer": "謙斎は1734年秋に内延山滝を訪れ、自分の名前を岩に刻みました。"
        },
        {
            "question": "謙斎が内延山滝を訪れたのは何年の秋ですか？",
            "answer": "謙斎が内延山滝を訪れたのは1734年の秋です。"
        },
        {
            "question": "内延山滝を訪れた際に謙斎の名前はどのように確認されましたか？",
            "answer": "内延山滝を訪れた際に謙斎の名前は岩に刻まれた探勝各自で確認されました。"
        },
        {
            "question": "謙斎が描いた絵画の中から伝わっている作品はどれですか？",
            "answer": "謙斎が描いた絵画の中から伝わっている作品は'内延山サムヨンチュ'です。"
        },
        {
            "question": "国立中央博物館と三星(サムスン)美術館リウムに所蔵されている作品は何ですか？",
            "answer": "国立中央博物館と三星(サムスン)美術館リウムに所蔵されている作品は'内延山サムヨンチュ'です。"
        },
        {
            "question": "国立中央博物館にはどのような作品が所蔵されていますか？",
            "answer": "国立中央博物館には負債絵の'テストのソングヮンランも'と'内延山滝も'が所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "内延山滝の近くで見つかった松の木は何年もの間育っていたと推定されていますか？",
            "answer": "内延山滝の近くで見つかった松の木は400~500年は古いものと推定されています。"
        },
        {
            "question": "絵の中の松の木は現在の崖の上の松林に推定されていますか？",
            "answer": "絵の中の松の木は現在の崖の上の松林に推定されており、謙斎宋と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "謙斎の絵松の木が確実な証拠なしに伝わっているものですが、謙斎が描いた内延山の絶景は文化遺産として伝えられていますか？",
            "answer": "謙斎の絵松の木が確実な証拠なしに伝わっているものですが、謙斎が描いた内延山の絶景は文化遺産として伝えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 415,
        "QA": 547
    }
}